{
    "title": "孟子四5",
    "range_remark": "(P.545-578)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "君之視臣如「」，則臣視君如「」依順序，下列何者正確？P544",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)腹心 手足",
                "2) 國人 犬馬",
                "3)手足 腹心"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "諫行言聽，「」下於民 是為？P546",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 膏澤",
                "2)德澤",
                "3)法則"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "國人猶如  P545",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)手足",
                "2)路人",
                "3)百姓"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「土芥」之義，是為：P545",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)如土如草",
                "2)如國境邊界",
                "3)如田內種作",
                "4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "又「極」之於其所往 是   :P43",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)困惑",
                "2)困擾",
                "3)困窮"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "庶無罪而殺士，則大夫「可以去」，是指  P549",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)可以前往某地",
                "2)辭去官職",
                "3)可以攻打敵人"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "身為君王者有如龍頭，他的指向即是「」的跟隨處。是   P551",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)全體",
                "2)大家",
                "3)人民"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「非義之義」有哪些例子?  P552",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)助友報仇",
                "2)助人偷竊",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "史例中，似禮非禮，似義非義。以下何者為非  P553",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)王莽之謙恭",
                "2)比干以死報君",
                "3)楊朱之為我"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "如中也棄不中，才也棄不才，則賢不肖之相去，其閒「不能以寸」。是指？  P554",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不能以寸量之",
                "2)相去無幾",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "無為方能無所不為，是哪一家修行的口訣?P557",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)佛家",
                "2)儒家",
                "3)道家"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "仲尼不為「已甚」者。下列何者為非：P559",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)太甚",
                "2)實在",
                "3)非常過分"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "大人者，言不必信，行不必果，惟「」所在。下列何者為正確？P560",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)義",
                "2)德",
                "3)仁"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "大人者，不失其「」者也。P562",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)仁愛之心",
                "2) 赤子之心",
                "3)道德之心"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「夫大人與天地合其德，與日月合其明，與四時合其序，與鬼神合其吉凶」是何書所說的？P563",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)論語",
                "2)大學",
                "3)易傳"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "養生者不足以當【大事】，以下何者為是  P565",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)喪葬之事",
                "2)喜慶之事",
                "3)宗廟之事"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "言君子為學，當以一定之方法，深入於所學，而有獨特之心得。依文意順序，下列何者排列正確？        [1]故君子欲其自得之也。[2] 資之深，則取之左右逢其原。[3] 君子深造之以道，欲其自得之也。  [4]自得之，則居之安；居之安，則資之深。  P567",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 1423",
                "2) 4213",
                "3) 3421",
                "4) 3142"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「深造之以道」中之道。是指以下何者？P568",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)先聖之道",
                "2)堯舜之道",
                "3)古今一貫之道",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "中庸提及求學的五大功夫，第一項即是「」。P571",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)博學",
                "2)審問",
                "3)慎思",
                "4)明辦"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "學而不思的學習有如【 】以下何者正確   P572",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)螞蟻式",
                "2)蜘蛛式",
                "3)蜜蜂式"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "以善「」人，然後能服天下。   P572",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)澤",
                "2)養",
                "3)濟"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "言無實「 」。以下何者正確   P 575",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不和",
                "2)不亂",
                "3)不祥"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "言無實者，害猶小，「」者，害乃大也   P575",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)蔽賢",
                "2)蔽聖",
                "3)蔽禍"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "水哉水哉→P577",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)歎美之辭",
                "2)哀傷之辭",
                "3)批評之辭"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "原泉【混混】→指P577",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)湧出的樣子",
                "2)俗作滾",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "本→P577",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)木之根",
                "2)水之源",
                "3)根本處"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "人有「」方能歷千秋萬世而不毀，經千錘百鍊而長青→P578",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)真性",
                "2)真情",
                "3)真我"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "萬物成形，自微漸著，五行先後，亦以微著為序，水最微為。為何人所說:  P579",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)孔穎達",
                "3)孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "今也 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，則君搏執之",
            "answer": "為臣諫則不行言則不聽膏澤不下於民有故而去"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "原泉 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」是之取爾",
            "answer": "混混不舍晝夜盈科而後進放乎四海有本者如是"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "苟為無本，七八月之 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 君子恥之。 ",
            "answer": "閒雨集溝澮皆盈其涸也可立而待也故聲聞過情"
        }
    ]
}